微距鏡最短對焦距離

我睇緊牙膏廠啲 EF 微距鏡 （未有錢轉 R6）
我發現官方寫出嚟嘅最短對焦距離都幾長，例如ef 100mm 2.8L 要成 30cm。
但我見網上啲sample 明顯係好近咁影。

我自己都有一支ef-s 微距，官方寫13mm， 5cm 都仲對到焦。

其實微距鏡最短對焦距離， 邊個數字信得過？

真心求教🙇🏻‍♂️

個距離係物件去到sensor, 唔係物件去到鏡頭

機身上面會有個logo 講番個sensor位置係邊

睇放大率 有用過睇對焦距離

😮可唔可以影俾我睇吓？
真心唔識， 謝謝你

係？！？？！

唔該曬你🙇🏻‍♂️

學到嘢， 謝謝師兄

長焦可以遠啲都高放大率，方便佈置燈光

因為其中一個月途係番影啲菲林 ( 取代 SCANNER ) ， 所以， 個最短對焦距離都是我考慮的因素之一。
( 因為要用黑色咭紙圍住整個 set up )

微距鏡睇MWD 會好過睇MFD

60mm 同100mm 個mwd 其實只爭5cm 度

MWD 真係有參考價值
謝謝